.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Baphomet:

Бафомет (`Baphomet <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=73>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Владыка Лабиринта (Lord of the Labyrinth)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХЗ`

Бафомет, Владыка Лабиринта - демонический повелитель чудовищ, лабиринтов и минотавров.
Изначально Бафомет был супругом :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Lamashtu`, который получил статус повелителя демонов после побега из заключения в лабиринте, построенном :doc:`Асмодеем </lost_omens/Deity/Core/Asmodeus>`.
Бафомет выглядит как огромный истощенный минотавр с пернатыми крыльями и козлиной головой с тремя рогами, а также с пылающей пентаграммой на лбу.
Культ Бафомета один из самых распространенных в Голарионе - секретные общества посвященные лорду демонов, в которых доминируют люди, присутствуют во многих городах и могут иметь членов, занимающих позиции в политическом правлении, в то время как большинство минотавров предпочитают его покровительство вместо Ламашту.


**Эдикты**: Запутывать пути и дороги; перехитрять врагов, вместо того чтобы одолеть их; бродить по лабиринтам

**Анафема**: Убить то, что не может существенно навредить вам; заключать сделки с Асмодеем

**Мировоззрение последователей**: ХН, ХЗ (CN, CE)

**Царство**: Башня Рогов (Лабиринт Слоновой Кости, Бездна)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 76


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 124-125

**Божественная характеристика**: Интеллект или Мудрость

**Божественный навык**: Выживание

**Предпочитаемое оружие**: глефа

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/indulgence`,
:doc:`/lost_omens/Domain/might`,
:doc:`/lost_omens/Domain/secrecy`,
:doc:`/lost_omens/Domain/zeal`

**Божественная сила**: *ранящая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--s--Summon-Animal`
| **2-й**: :ref:`spell--e--Enlarge`
| **8-й**: :ref:`spell--m--Maze`





.. include:: /helpers/actions.rst
